情理之中 - 李純恩

情理之中 - 李純恩

台灣《蘋果日報》

台灣大選，在上海的台灣朋友一早買定了機票。不但自己買定了機票，還替公司所有台灣籍員工買了機票，提供假期，一起回台灣投票。他父親是國民黨軍官，所以他是藍營擁躉，長期捧國民黨，這一次的選票也理所當然投給了光頭韓國瑜。

這天他投完了票，發了一張台灣辣妹穿着三點式泳衣持着青天白日滿地紅旗為國民黨助選的照片給我看，那辣妹前挺後凸，玉臂上還印了一面小小的國民黨旗，煞是誘惑人心。我說原來你是為了她才投票給國民黨韓光頭的。他馬上回覆說，光頭不行了。我說這也是意料之內的事情。

台灣民進黨其實是土得要命的一批人，總統名字叫阿扁叫小英，全都不登大雅之堂，看起來都不似人君，但是，今天的國民黨更不爭氣，推了一個韓國瑜出來選總統，這廝傖俗不堪，拱手作揖之時，活脫脫就是一個雜貨舖的小老闆，除了會喊「發大財，發大財」之外，幾乎別無人生目標，簡直比土得掉渣的民進黨人還要土上十倍，且還寒酸。找這等人物來代表國民黨，蔣氏父子若泉下有知，必氣得掀棺而起。然後你再看為他站台助選的一眾國民黨高層，連戰、馬英九、吳敦義，老氣橫秋，暮氣沉沉，個個跟時代脫節得不知人間何世。這麼一幫人代表了國民黨，國民黨行將就木了。

我跟那位趕回台灣投票的朋友說，光頭敗選，是意料之內，也在情理之中。蔡英文再不濟，起碼樣子比「雜貨店老闆」韓國瑜令人順眼。順眼就贏。這話說了五個小時之後，韓光頭敗陣，蔡英文毫無懸念當選，連任總統。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

日期：2020年1月15日 星期三

中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會
時間 ： 1200-1400
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲發不反對通知書)

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）